# 【维基链技术部2019年04月份月报】
### 应用建设
- 新版区块链浏览器:
    - UI：整体风格及各页面设计（80%）
    - 后台：后台架构、数据库设计及接口开发（70%）
    - 前端页面：首页、区块列表页、区块详情页、合约详情页、应用列表页、合约列表、交易列表等页面开发（60%）
    - 测试用例编写（30%）
- 维基链官网：
    - 官网新增T2D2页面（100%）
    - DApp、钱包页面原型设计，用于展示DApp信息及上线的第三方钱包信息（100%）
    - 管理后台：“DApp管理”、“钱包及交易所管理”页面原型设计（100%）
- 维基时代 V1.2.1：
    - 应用中心上线4款应用：一键发布数字资产，维基幸运数，FishChain, TokenWin
    - 活动天地上线，用户可针对相关维基官网话题进行讨论
- 批量发币管理后台原型设计（90%）        
    
### T2D2建设
- WaykiMax (Web钱包插件) v1.0.4版本发布，新增代币列表页面：用户通过“一键发布数字资产”工具发行的代币，可添加到钱包插件中
    - 上线了谷歌Chrome浏览器、火狐FireFox浏览器、360安全浏览器的浏览器应用商店 
- 完成BaaS V2.0.0 版本上线：进一步优化接口文档，提升开发者友好性
- 维基幸运数：兼容PC端，用户在PC端浏览器安装WaykiMax(Web钱包插件)即体验
    
### 公链建设
- 完成公链节点RPC自动化测试脚本编写
- 完善 rpc 接口 getchainstate，防止针对节点的 DOS 攻击（100%）
- 修复 rpc 接口 listtxbyaddr 回滚日志错误导致状态回滚错误（100%）
- 修复 rpc 接口 registeraccounttx 无法回滚 regid 错误（100%）
- 添加 rpc 接口 startgeneration，支持 regtest 网络 TPS 性能测试（100%）
- 修改 rpc 接口 decoderawtx 使其支持奖励交易的解析（100%）
- 支持普通交易的M-N多重签名（100%）
- 修复投票交易检测失败导致节点无法启动的bug（100%）
- NAS公链TPS性能测试（100%）
- 重构CUserID类的实现，提高可扩展性（100%）
- 增加lua虚拟机燃料计算V2.0设计文档（包括CPU、内存和存储）(100%)
- 增加lua虚拟机的内存和存储的燃料计算(100%)

## 下阶段工作规划
- 新版区块链浏览器：页面优化、接口联调
- 维基时代V2.0.0 新需求收集
- 自动化测试框架部署到服务器使用
- 批量发币功能的后台开发
- gxchain公链TPS性能测试
- 完成Lua虚拟机燃料计算策略的优化

# 【04月05日周报】

## 上周工作总结

### 应用建设

- 维基时代：
    - 一键发布数字资产、Wayki Number Guess整体开发进度100%，待上线
    - 针对Android 客户端的钱包，更改手续费的逻辑（100%）
    - Web钱包插件WaykiMax优化：离线签名接口开发、代币功能开发、debug 功能设计 （30%）

### T2D2建设

- 新区块链浏览器：原型设计（80%）
- 技术对接钱包交易所（cloud wallet、Banko、BKEX、虎符等）(80%)
- 智能合约在线 IDE WaykiMix v0.1.0 发布 （100%）
- 为海外开发者团队（WaykiMan）提供智能合约技术支持，并成功上线（100%）

### 公链建设

- 钱包接口部分的自动化脚本的编写（30%）
- 节点性能压测，经过优化目前TPS达到 1500-2000，后续将持续优化进一步提升TPS（100%）
- 完善 rpc 接口 getchainstate，防止针对节点的 DOS 攻击（100%）
- 修复 rpc 接口 listtxbyaddr 回滚日志错误导致状态回滚错误（100%）
- 修复 rpc 接口 registeraccounttx 无法回滚 regid 错误（100%）
- 添加 rpc 接口 startgeneration，支持 regtest 网络 TPS 性能测试（100%）
- 修改 rpc 接口 decoderawtx 使其支持奖励交易的解析（100%）
- 账户免激活：兼容 RegID，账户可以不用激活即可发起转账（100%）
- 多重签名支持：支持普通交易的 M-N 多重签名（30%）
-  Lua 合约增加对 IO 相关基本函数的限制，增加合约安全性（100%）
- 增加 Lua 合约在内存使用方面的燃料计算，防止内存资源的过度使用（80%）

## 本周工作规划

- 维基时代:
     - “发现”版块上线5款应用：一键发布数字资产、Wayki Number Guess、Waykiman、FishChain，TokenWin 
     - 活动天地上线，用户可针对圈内外话题进行讨论
     - Android 客户端优化
     - “发现”版块，管理后台开发
- Baas v2 版本开发
- 钱包插件 WaykiMax 离线签名接口开发、代币功能开发、debug 功能设计
- 钱包插件 WaykiMax 支持 360 浏览器
- 区块链浏览器对接需求，项目启动
- 智能合约在线 IDE WaykiMix v1.0.0 开发
- 完成 EOS 性能压测，并和 WaykiChain 做性能做对比
- 自动化测试框架，完成用例管理部分
- 钱包接口部分的自动化脚本的编写
- 多重签名支持：支持普通交易的 M-N 多重签名
- 增加 Lua 合约在内存使用方面的燃料计算，防止内存资源的过度使用
- ”稳定币“项目启动

# 【04月13日周报】

## 上周工作总结

### 应用建设

- 维基时代 v1.2.1上线：
    - 应用中心上线4款应用：一键发布数字资产，维基幸运数，fishchain, tokenwin
    - 活动天地上线，用户可针对相关维基官网话题进行讨论

### T2D2建设

- WaykiMax(Web钱包插件): 
    - 增加代币功能(100%)
    - 获取用户账户信息接口在未登录和未创建钱包情况下的优化并兼任现有调用方式（100%）
    - 离线签名接口开发，包括发布合约接口、调用合约接口、普通转账、节点投票接口生成签名返回(80%)
- WaykiMix(智能合约IDE工具）：
    - v1.0.0已上线，开发者可便捷部署智能合约，提升开发者友好性。
- 新区块链浏览器：原型设计（90%）
- 为海外开发者团队（WaykiMan）提供智能合约技术支持（100%）

### 公链建设

- 自动化测试jenkins和testlink的集成：已完成从测试用例管理、编写、执行、测试报告的完整流程 (100%)
- 修改JSON RPC Server的实现，使用libevent替换boost::asio (100%)
- 修改日志打印策略以提高公链的TPS性能 (100%)
- 优化 TPS 性能压测接口：startgeneration（100%）
- TPS 优化：目前普通交易 TPS 达到 3000！（100%）
- 修改 rpc 接口 decoderawtx 使其支持奖励交易的解析（100%）

## 本周工作规划

- 优化官网信息，增加DApp列表
- Baas v2 版本开发
- WaykiMax（Web钱包插件）离线签名接口、代币功能的开发测试以及debug 功能设计
- 将js签名库整理发布到npm
- 区块链浏览器项目正式启动
- 完成波场TPS测试
- 多重签名支持：支持普通交易的 M-N 多重签名
- 增加 Lua 合约在内存使用方面的燃料计算，防止内存资源的过度使用
- 修改JSON RPC接口的所有参数名称使其规范化

# 【04月20日周报】

## 上周工作总结

### 应用建设
- 新版区块链浏览器:
    - 完成产品原型设计、确定整体设计风格及首页UI、数据库设计等工作 （100%）
    - 链数据采集：区块数据的自动采集和自动解析，完成进度70%
    - api接口开发：区块、交易、地址、合约的多维度展现接口，完成进度80%
- 维基链官网：
    - DApp、钱包页面原型设计，用于展示DApp信息及上线的第三方钱包信息（100%）
    - 管理后台新增DApp管理、钱包管理的原型设计（100%）
    
### T2D2建设
- WaykiMax (Web钱包插件) v1.0.4版本:
    - 完成签名接口开发 （100%）
    - 完成增加代币的功能 （100%）
    - 已上线了谷歌Chrome浏览器、火狐FireFox浏览器、360安全浏览器的浏览器应用商店 （100%）
- 完成BaaS V2.0.0 版本上线，优化接口文档（100%）
- 维基幸运数兼容PC端 （100%）
    
### 公链建设
- 完成公链节点RPC自动化测试脚本编写 （100%）
- 增加模拟运行Lua脚本的RPC接口 （100%）
- 修改交易的memo字段，限制为100字节，防止往公链写入垃圾数据（100%）
- 普通交易的多重签名功能开发  （80%）
- 公链自动化测试框架搭建  （70%）
- 优化Lua虚拟机燃料计算的内部实现和计算策略，以提高性能和可维护性 （70%）

## 本周工作规划
- 完成新版区块链浏览器的后端开发与自测工作
- 完成新版浏览器首页及区块版块前端页面开发，并与后台联调
- 完成交易的多重签名功能的开发
- 完成Lua虚拟机燃料计算策略的优化
- 官网上线T2D2英文页面及DApp列表页面